快必繼續不准保釋 律政司再加控一項串謀發表煽動文字 轉介區院審理

#西九龍裁判法院第三庭
#蘇惠徳總裁判官
🕤09:30
👤譚得志(47)🛑已還押逾1個月 #提堂 (#20200524銅鑼灣 舉行或召集未經批准公眾集會 在公眾地方內擾亂秩序的行為 拒絕遵從或故意忽略遵從警務人員作出的命令 發表煽動文字; #批評政府言論 5項發表煽動文字 在公眾地方內擾亂秩序的行為; #20200117大埔 煽惑他人參與非法集結 發表煽動文字 在公眾地方內擾亂秩序的行為)

不保釋
案件轉介區域法院11月17下午四時提訊

人民力量成員「快必」譚得志，被指多次擺街站時涉高喊「黑警死全家」等口號，被控5項發表煽動文字和一項在公眾地方作出擾亂秩序的行為罪。辯方就此案申請終止聆訊，並於今（4日)在西九龍法院處理，但控方同時申請新增一項串謀發表煽動文字罪，並將案轉介區院審理。辯方質疑控方只是為了得以將案轉介區院才增加控罪，形容是濫用司法程序。總裁判官蘇惠德聽罷陳詞後，最終批准控方申請，案件將轉介區院審理，期間被告須繼續還押。

控方申請新增的控罪，指48歲被告譚得志在2020年7月4日，於旺角西洋菜南街與亞皆老街一帶，與不知名人士串謀發表煽動文字。據控方庭上透露，被告當時涉把咪高峰遞給另一人。

控方並將此案與另外兩宗同涉發表煽動文字的案件，一併轉介區院，11月17日於區院提訊，屆時控方會申請將3案合併。

辯方指出，質疑控方新增控罪目的是增加案件嚴重性，以便把案件轉介區域法院，又指指控中只羅列了被告所說的話，但沒有說明其煽動的意圖。控方則反駁指，此案今日只是第二次提訊，新增控罪是基於事實，認為控罪合適，又表示被告所說的話已經反映了煽動的意圖。

老屈罪名

推,屌佢老母DOJ

砌生豬肉

係不保釋定不準保釋？

人民力量副主席譚得志（快必）早前被控召集未經批准公眾集會、發表煽動文字等共13罪，今分三案於總裁判官蘇惠德席前再訊，控方擬修訂及新增一項串謀發表煽動文字罪，繼而將三宗案件轉介至區域法院審理，遭辯方以濫用司法程序及實質指控詳情不明等理由反對，要求在裁判法院終止聆訊，最終蘇官悉數批准控方申請，將案件正式轉介至區域法院、於本月17日再訊，其間譚繼續還押。

係我眼殘文盲定段野冇答到問題

#西九龍裁判法院第三庭
#蘇惠徳總裁判官
#提堂

譚得志/快必 (47) 🛑已還押逾1個月

保釋相關事宜：
🔴總裁判官拒絕給予保釋

push

Push

蘇文隆？

屌你呢個死紅官